\documentclass[aspectratio=169, handout]{beamer} %aspectratio: définit le format 16/9 ; handout = supprime la barre de navigation

\usepackage{mooc-macros}

%\usepackage{macros}

% Paramètres indiquant le titre des diapos, et le fichier 
\providecommand{\titreDiapos}{Titre diapos}% fallback definition
\providecommand{\inputFile}{}% fallback definition


\title {Cours de bases de données, aspects systèmes, http://sys.bdpedia.fr}


\newcommand{\frontslide}[1]{%
\begin{frame}

\titlepage 
\medskip
{\huge
\alert{#1}
}

    %insertion de la zone rouge auteur et du logo   
        \begin{textblock*}{154px}(0.8cm,8.3cm)
            \includegraphics[width=154px,height=19.5px]{cnam-auteur}
        \end{textblock*} 
        
    %insertion du nom de l'auteur
        \begin{textblock*}{80px}(1.1cm,8.5cm)
            {\color{MoocLab-white}   \fontsize{9}{11}\selectfont Philippe Rigaux}
        \end{textblock*}
    
\end{frame}
}

\author {Philippe Rigaux}
\date{}

\begin{document}	


%\lstset{basicstyle=\footnotesize,showstringspaces=false,language=XML,breaklines=false,columns=fullflexible,frame=shadowbox, rulesepcolor=\color{gray},captionpos=b}

\input{\inputFile}

\end{document}
